[ 未雨綢繆post ] 學術討論應對水炮車( p牌推唔到)

鑑於最近有新聞有議員講到會出水炮車咁
不如我地又討論下遇到水炮車可以做啲咩

1.車既本體
2.水炮威力
3.顏色水&催淚水劑

1. 車既本體
有諗過灑鐵釘阻止前進，但有巴打話灑完會比水沖番過黎。我諗會比水沖走既原因都係人力冇可能將釘擲到車前(亦要係水炮既死角)。
咁不如我地試下借助工具去達到呀？

2. 水炮威力
“水炮的威力”

根據英國防衛科技建議委員會（Defence Scientific Advisory Council）轄下的小組委員會曾於2004年向英國國會提交文件，解釋其對水炮作為非致命武器的意見。該文件指出，發射水炮可對人體做成三種傷害：

1. 由噴射水柱直接撞擊人體，包括頭部及頸部移位的創傷
2. 由噴射水柱撞擊下而移動及飛射的雜物而撞擊人體的創傷
3. 在噴射水柱影響下，令人體跌下或與其他硬物撞擊而引起的創傷

Source:

所以我地要從
2.1如何吸收水柱既衝擊
2.2如何防御雜物既撞擊&如何在跌倒時保護自身安全
尼兩方面入手

2.1吸收衝擊方面

我建議可以加避震材質既防具係人既正面，而達到吸收衝擊既效果。
(其實依家仲係有傻豬豬淨係覺得件甲夠硬就得，其實唔止，當外力打到身體時，你件甲冇錯係擋左件武器，但力量形成既衝擊力就仲未處理，所以就要加泡棉墊之類既材料去防止內傷)。
盾採用流線形，冇咁食力。

2.2防御與雜物撞擊/跌倒時自保方面

著好gear, 保護頭，其他未諗到，歡迎討論。

3. 顏色水&催淚水劑
常規gear(眼罩口罩頭盔保鮮紙)
生理鹽水
完場換衫
試下搽凡士林或油份高既產品可唔可以令顏色唔會咁易染到皮膚

以下開放學術討論

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

班一堆重型車過嚟圍死佢

之前有人提議過用床褥做衝車順便擋子彈啦
不過so far都冇做過，而家個打法亦都唔允許試驗

推先
有相見到水炮車調動

推